612基金支援逾1,900「手足」 六成審結案件免於監禁 政府一直搵放大鏡睇住基金 行事必須非常嚴謹、合乎法例

2019年起的反修例運動，警方至去年底共檢控逾2,300人，一直支援運動被捕者的「612人道支援基金」（下稱「基金」）」曾支援約1,900人，涉及1,943宗案件，當中已審結的案件約697宗，466宗、約67%案件被告毋須入獄。基金信託人之一的何秀蘭指，逾六成人經過法律程序而免於監禁厄運，反映基金向被捕者提供法律支援，有助遭濫捕濫告人士獲得公平審訊；醫管局員工陣線主席余慧明早前因為參加民主派初選而被捕，也獲基金提供法律支援，她指尚有不少「手足」要上庭，冀港人持續捐助基金，支持有需要的被捕者。

除了法律支援，基金亦會在其他方面照顧被捕者。一直協助被捕朋友的社運人士杜志權向《蘋果》透露，有朋友前年12月至今在荔枝角看守所被拘押，基金一直為他提供「私飯」費用及部份律師費的支援，形容基金從未試過拖延或拒絕向其被捕的朋友伸出援手，「你個政權無恥咁用制度剝奪咗佢哋（被捕者）嘅人身自由，我哋（香港人）就盡量支援返佢哋」。

指，結餘僅181萬元，但該月預計開支達1,500萬元，呼籲市民捐款。基金信託人之一的何秀蘭接受《蘋果》訪問時，感激港人在基金公開呼籲後不足一周即捐近1,200萬元，因為擔心戶口有被政府凍結的風險，基金會將每月可動用結餘維持在低水平，何指：「最理想方法就係（捐款）左手嚟、右手去，（基金）需要幾多，大家捐夠後，就再留番下次。我哋明白要大家一齊掌握呢件事有相當難度，但希望大家試過一次兩次後都掌握到，令呢個支援能夠繼續，而不會增加額外風險。」

雖然基金早前公開呼籲後，月捐人數已由去年11月的20人增至本月的253人，但由於月捐只是佔整體捐款小部份，故此基金仍要每月獲得市民捐款支持，才能應付龐大的法律支援開支。

她估計未來濫捕濫告只會有增無減，認為港人當前最重要是不要因為政府打壓而成為「孤島」。對於個別人士質疑基金的申請過程複雜，何秀蘭解釋，因為政府一直「搵放大鏡睇住（基金）」，所以基金行事必須非常嚴謹、合乎法例，「惟有係咁，我哋先可以令呢個眾籌機制繼續運行落去」，強調未來會繼續以保護眾籌機制順暢運作為最大前提。

指，結餘僅181萬元，但該月預計開支達1,500萬元，呼籲市民捐款。 -> 基金在反修例運動中擔當重要支援角色，事實上亦需要香港人財政支持，例如基金上月曾指，結餘僅181萬元，但該月預計開支達1,500萬元，呼籲市民捐款。

我月供咗
拆咗利是再捐

出左國安法，應該多人用現金入姐，錢香港人應該唔會手軟

推

push

入錢入錢

[Old news] VOA: 美國多位參議員重推法案 為港人躲避國安法提供避風港

多多益善
少少無拘

有助遭濫捕濫告人士獲得公平審訊

月供：
一個禮拜飲少2杯Pret A
30 x 2 x 4 =240
240 x 100000=24000000
需要10萬人咋

啲五毛成日話冇用，有冇用

我估無

就算10個得1個係公平審訊。我都會課金

我着眼點係點解要講句咁嘅嘢啫

幫到就點都捐左先啦

推啦

落唔到佢地袋就乜都無用

支持612

救得一個得一個

幫熱民班五毛講埋：黃屍豬仲信法治制度，一舊舊錢掉出去養訟棍，唔係以為會有公平審訊下話（心底話：手足就由佢地入去坐啦，有錢課金俾我地熱血時報好過，成班都蠢既）

上個月係咁宣傳都係得2百人肯月捐

好明顯唔關飲少2杯野事

Respect

每月一事

熱畜：音響基金，不如課畀熱狗仔隊

一個月比少少咁好過一次咁比
到時又好似星火咁比人食撚哂

多謝612

利申：被捕手足家屬

支持612基金

2百人捐都有成千萬，香港人真係好有錢

柒咗，睇咗，200人肯join 月捐啫
都有人係每個隨機捐嘅
靜靜雞，明嘅

未必全部五毛
有啲批唔夠 唔滿意
有啲就sell自己眾籌/律師團隊

實俾人搞靜雞雞唔得嘅屌你老母

標題講到有6成咁勁，實俾人target
求其搵個籍口，唔駛告得入，淨係凍結左個戶口都仆街

點解星火會出事

已課金

屌，買少盤盤菜都成千幾啦

之前風向612成日比人話收錢但唔做嘢，佢地出嚟清澄都理解嘅

GOGOGO